---
title: 罗诺比
subtitle: Ronové
seal: 27-Ronove_seal.png
portrait: 220px-Ronwe.png
---

罗诺比位阶地狱侯爵兼大伯爵，统帅二十个恶魔军团。他传授雄辩术和多种语言，提供善良忠诚的仆人，（帮助召唤者）获取来自敌人或朋友的青睐。他的形象为拿着棍子的怪物，其面容的细节则不得而知。据说他是个衰朽灵魂收藏者，常来人间收割衰老濒死的动物和人类的灵魂。
